PAM Rule 문의 사항 정리
===

0. 자산-통액증감: 모든 데이터를 종합해 일단위 증감인가?
  - 대출, 신용카드, 비금융을 제외한 모든 데이터

0. 자산-계좌: 계좌 개설시 직접 입력과 자동 스크랩의 차이
  - 금융 업체를 처음 등록 할 때에는 직접 연동 후 스크랩 동작
  - 기존 등록한 금융 업체에 계좌만 새로 개설 했을 때에는 자동 스크랩

0. 자산-계좌: 해지시 자동으로 지출로 잡혀야 하나?
  - 해지의 판단 여부는 기종에 스크랩 되던 계좌가 새로이 스크랩 된 데이터에는 존재하지 않을 경우 해지로 판단. -> 정확한 해지 시점을 알 수 없음.
  - 해지 금액을 트래킹 할 수 없는 문제가 생김 -> 해지 계좌의 금액은 자동으로 지출로 잡지 않음.

0. 자산-이체: ATM출금과 계좌이체의 구분 방법은?
  - 출금 문구로 판단하여 별도로 정해진 패턴으로 파악(예: 문구에 ATM포함 -> ATM으로 판단)

0. 자산-이체: ATM출금시 현금연수증 연동 여부에 따른 자동 지출 동작 확인
  - 계정에 현금영수증이 연동 되어 있으면 ATM출금 시 지출로 잡지 않음
  - 연동 되지 않았으면 ATM출금 시 지출로 잡음

0. 자산-이체: 본인 이체와 타인 이체의 구분 방법
  - 출금 문구에 본인 이름이 있으면 본인 이체, 아니면 타인 이체로 판단.
  - 가상계좌로 타 계좌인데도 본인 이름으로 되어 있는 경우가 있음. -> 무시하고 Rule대로...

0. 자산-카드: 카드 사용은 모두 부채에 해당하는가?
  - 결제 예정 금액만 해당

0. 자산-카드: 해외 사용여 부를 알 수 있는 방법은?
  - '해외' 문자의 포함여부

0. 자산-카드: 일부 체크카드는 결제 내역이 카드사 내역에도 있고 결제 계좌에 출금 내역에도 있음 -> 이중 지출
  - 같은 시각에 같은 금액으로 지출로 잡히는 데이터는 merge

0. 자산-대출: 카드론 포함여부
  - 카드 항목에 항목별 분류에 나타남

0. 자산-비금융: 중고차 시게 스크래핑 방법
  - 엔카나 보험사 비교표를 참고하고 개발적인 방법은 TBD

0. 지출-총액: 총액의 기준은?
  - 현금영수증+카드사용내역+계좌이체

0. 지출-카테고리: 카테고라이징 솔루션
  - 업데이트 된 UFO 솔루션을 바라보면 됨

0. 투자-주식: 주식 데이터는?
  - 뉴지스탁 API 이용(협의중)

0. 투자: 수익률 계산 방법은?
  - 전일대비 증감을 기본으로 함. 상세 계산법은 추후 공유
